(砌得就砌) 盜用他人財物變成洗黑錢罪

香港女子潘曉穎在台灣被殺案，同行男友陳同佳在高等法院承認4項洗黑錢罪名，法官將案件押後至本月29日判刑。4項洗黑錢的控罪指，被告在2018年處理潘曉穎的財物，包括滙豐銀行提款卡、數碼相機、智能手提電話、台幣兩萬元及約港幣1萬9千元。

案情透露，被告去年3月13日向警方透露他謀殺潘曉穎，即時被警方以謀殺罪名拘捕，被告在警戒下承認謀殺，並將潘曉穎的身體埋在台北。

被告在與警方錄影會面時表示，他與潘曉穎在台灣曾發生爭拗，將對方的頭部撞向牆，並用雙手勒著對方，潘曉穎10分鐘後死亡，被告將她的屍體放入行李箱，保管她部分的財物。

控方在庭上要求法庭召開「紐頓聆訊」，以釐清案情內容，但法官拒絕，指今次案件並非處理謀殺或誤殺罪，是處理盜竊罪或洗黑錢罪。